一月頭去北海道會唔會好麻煩

想去睇下 但暴風雪交通癱瘓依d係咪好常見

本身預去北海道 依家諗緊使唔使轉東京/大阪算

試過一月去冇遇上大雪
不過好似2月先有個啲冰雕活動睇

我知阿 但帶屋企人去 得一月夾到時間

北海道非大城市區一直都冇乜交通
除非你自駕遊

JR Hokkaido

樓主要講得詳細d

你大約有咩計劃/目標

主要想玩城市， 鄉郊

因為北海道其實好大

暴風雪而完全出唔到門或者玩唔到戶外活動嘅日子唔係咁多，但風險就永遠都存在，係估計唔到，咁多俾你撞正就算你唔好彩

其實我諗住去7日 東京+北海道

去北海道應該三四日 我知好多人話唔多夠但我淨係想睇下雪同滑雪 食下海產咁
滑雪場應該搵札幌附近 近返機場 所以應該夠

但就擔心交通問題 因為我去東京先 搭內陸線飛北海道 驚飛機delay之類打亂成個行程

雪地唔敢自駕遊

去北海道淨係想睇下雪同埋搵日滑雪 所以應該淨係去札幌 貪佢近機場

我去個陣撞啱唔大雪 無咩特別
但北海道交通都真係幾唔方便 預返要花好多時間係交通

收到

jr站行出去行十年呀

點解咁講 啱啱先去完幾方便啊！ 用左東日本 南北海道pass

真係唔夠，北海道好大，唔似東京咁集中
機場同札晃淨係JR都一個鐘，加埋去酒店乜乜物物，咁就一日
滑雪場最近市區都講緊個幾鐘車程，你預一日，走你又搞一日，淨返一日，你好似冇去過一樣

專心d留喺東京附近，下次再搵最少一星期專門去北海道好過啦

第一日：早機札幌
二：otaru+Sapporo
三：asahikawa
四：Sapporo+北広島outlet
不過要早起身 咁樣四日應該得嘅

我覺得滑雪應該冇時間

如果淨係想體驗下滑雪 一日OK
3-4日可以淨係係道南玩

見你地咁講我諗緊轉東京+白川鄉好無
反正我去北海道只係為左雪

你純粹想見雪既話
東京最近就係去越後湯澤

ok 我google下先
thanksssss

其實你東京來回已經好Flexible，可以睇定天氣預報先決定去唔去
不過一月又未有雪祭，如果去北海道建議直飛道東/道北玩幾日，省卻好多交通時間，札幌等直飛新千歲先去仲好

岩先google完覺得唔錯 離新宿個半鐘車程去滑雪場

但想問下巴打越後湯澤一月頭落雪機率大唔大
屋企人真係好想睇落雪

12月頭就開始落
未見過雪可以睇下既

利申我2次去越後湯澤都係12月尾去，大雪到仆街
果時唔識仲要on99咁輕裝上陣

試過一月同三月去 感覺落雪方面分别不大 可能因為無撞正暴雪
反而一月去足五日都係陽光普照 三月天氣好唔稳定

今年一月頭去咗8日
札幌 小樽 登別 旭川 美瑛 釧路
搭車還好 反正咁凍你都唔會想喺室外行咁耐
當遊車河睇風景is ok

ok 咁既話依個行程仲好 比去北海道慳好多時間

天氣既野真係好難捉摸

睇睇下三四日真係唔夠

都係搵次再全程去北海道 今次去關東關西區先

係就係慳時間
但北海道啲海產同其他地方比確係唔同

買左機票2月去，想去坐破冰船，未諗去網走定紋別好
有無巴打有經驗介紹下？

單純想睇雪去東京近郊地方都已經得 北海道玩幾日其實唔够 好多地方好值得去
所以之前都係接住一月去完隔兩個月又再去 每區d雪都唔同

我已經book左12月中至1月頭東北+北海道

無計啦唯有下次

明白 我依家都改左分兩程 北海道下次再去

唔計車程遠唔遠方唔方便，建議紋别，除破冰船外，格離仲有公園仔比500yen入埸可以餵海豹同佢玩，海豹會做搞笑動作同你影相，值得去

車程應該都係JR 去
如果紋別應該會去埋層雲峽

紋別無鐵路去到，我上次就自駕，先網走後紋別

如果係咁都係紋走，雪季唔敢揸車

雪季先要揸
冰天雪地等車人都癲

冇錯，室外企２分鐘都頂唔住，仲要顧行李同等車。
冰天雪地一定係揸車方便，租架4WD就得

借個位
我一月中都會去
但想玩埋落仙台山形最後落返東京total12日
會plan去山形藏王滑雪睇樹冰

下年一月去，想問下會凍成點，

上年去大阪零下幾度好似香港幾度咁，係咪大概都係香港上返5，6度既feel？

有無老人家？
會唔會自己揸車？

11月去過札幌，
手指硬到iphone 都開唔到，
任何皮膚位都凍到痛

咪玩啦
北海道一月朝早夜晚好多時零下廿幾度
凍到你無知覺

你講北海道既話就係好凍同好撚凍既分別
無風既話還好
刮大風既話就凍到入骨

利申上年2月尾去
千歲站夜晚零下12度

有少少心郁郁 二月頭想去網走知床
不過睇機票最平都要$4800
要搭HK express 去羽田
再轉內陸機 根室中標津入 女滿別走

一月尾會去五日

都擔心唔到咁多

想試下呢張pass 你覺得點
But 來回東京？

我飛東京 用左三日去左福島豬苗代 岩手盛岡 慢慢咁樣北上 stay左三日函館 再上札幌 札幌返香港
我覺得呢條線幾好玩好正 東北冇乜遊客 好寧靜 嗰啲景色又幾好 同東京真係差得遠 北海道唔使講一定係最好 避暑勝地 我去到函館淨係19C 稚內14C

報旅行團，咩都唔洗諗

同問 點解最近都無平既日本機票